李顯龍：要令新加坡一百年內成為以無限機遇聞名的國家

我國總理李顯龍在國慶群眾大會上發表講話。
李總理將在傍晚6點45分，先以馬來語和華語演講。他在休息約45分鐘後，會在晚上8點15分發表英語演講。

這是國慶群眾大會連續6年，在宏茂橋的工藝教育中區學院舉行。

李總理表示在當前的世界局勢之下，強化亞細安各國關係顯得尤為重要，尤其是新加坡的近鄰印度尼西亞和馬來西亞。

總理說政府制定的計劃將持續半個世紀甚至更久遠，世上很少有國家可以制定這樣的長期計劃，但新加坡卻可以做到，雖然一些計劃隨著未來的變化和技術的更新，不能如期開展，但新加坡將繼續爭取成功。

總理表示新加坡的國家建設不僅僅是滿足物質需求，無論未來有什麼挑戰，人文精神必須在新加坡茁壯成長，這是我國成功的關鍵因素。

李總理說：「100年後新加坡不應只因有現代化摩天大廈和世界排名而脫穎而出，而是一個充滿無限機遇的國家。每一種技能和才能都能得到社會的認可、發展和贊揚，成功人士回饋社會，幫助他人取得進步。我們應繼續追逐彩虹，共同努力創造更光明的明天。

總理說，打造新加坡並不只是滿足物質上的需求。總理介紹了一些在不同領域有傑出表現的新加坡人，他們追求他們的夢想，開闢新天地，為新加坡爭光
總理舉出一些實例說明，普通新加坡人所做出的非凡成就。例如年僅32歲的黃佳俊，就已經擔任德國知名交響樂團的首席指揮，他還發起一項音樂教育計劃，幫助本地和國外的弱勢群體和特殊需求兒童接觸音樂，建立自信。

德國紐倫堡交響樂團首席指揮黃佳俊說：「我老實說我不覺得這是一個成就，實在就是一個開始。對於一個指揮來說，對於一個音樂家來說，我們沒有一個退休的年齡。所以我希望我在80歲的時候，90歲的時候，100歲的時候還是可以站在台上。」

總理敦促國人追隨激情，勇於開闢新天地，讓新加坡國旗高高飄揚。

總理總結說：「正如一個美以美的小二女生所說的，新加坡可能只是個小國，但我們心地寬廣，讓我們實現這一雄心壯志，昂首闊步,追逐彩虹，為更燦爛的明天攜手共進！」

- CH8/LP

新加坡將為街頭小販文化申請「世界文化遺產名錄」

總理在華語演講中，集中討論許多國人關注的生活費壓力課題，特別是物價上漲和生活方式改變造成的影響。總理也宣佈繼植物園申遺後，我國將為小販中心申請「世界文化遺產名錄」。

總理說我國建國初期，面對的最大問題之一是失業課題。獨立50多年後的今天，挑戰已經不太一樣，當中包括人們感受到生活費高和生活壓力大。總理說這除了通貨膨脹，也因為年輕家庭很關注住房開銷和學前教育費用，夾心層擔憂醫藥費和教育費，而國人生活方式改變也是因素。

李顯龍總理說：「以前的一些「奢侈品」，還有一些新的產品比如冷氣機和手機，現在都成了很多人的「必需品」。同時大家出外用餐的次數增加了，休閒娛樂的選擇也多了，出國旅遊已經越來越平常了。其實生活水平提高了這是好事，說明大家生活改善了。不過人們為了維持更高的生活素質，開銷多了,生活壓力自然更大了。」

總理指出從數據來看，我國物價平均上漲幅度不算太高，但不是人人收入都增加，一些人確實感受到錢包在縮水。

總理表表示：「不過我們不能完全避免物價上漲。例如近來水費起了。這是我們近20年來第一次調高水費。去年和今年，因為是分兩年提的，這個是我們萬不得已才做出的決定。因為這20年來生產自來水的費用顯著增加了。同時我們需要投入大筆資金，建造新生水廠和海水淡化廠，增加國內水的產量。」

總理也通過圖表，說明過去十年我國電費有起有落，而目前的電費實際上比十年前還便宜。

總理更強調：「電費上漲時大家往往記得很清楚。可惜的是電費下跌的時候，我們可能根本沒有注意到，或者至少有點健忘。問題是電費的高低不是政府所能夠控制的。因為我國主要是利用天然氣來發電，而天然氣全部都是進口的。天然氣的價錢是根據國際燃油價來設定的，所以我們跟著油價的起伏來調整電費。」

總理說政府向來通過直接津貼，例如一房和兩房式組屋今年所得回扣就將近400元，幫助低收入家庭應付水電費，這是最有效的做法。總理也說政府早前成立特別工作小組，多管齊下抑制本地市面奶粉價格上漲的問題，並通過增加建造小販中心以及規定競標業者提供經濟實惠的選擇，協助減輕國人在外用餐的負擔。

總理還以介紹小販中心文化的8頻道節目《星期二特寫》「生活氣場」系列為例，說明小販中心是接地氣，富有人情味和包含傳統記憶的場所。它不但有助加強國人的歸屬感，也是我國重要的文化遺產。總理當場宣佈，我國決定也為小販文化申請聯合國教科文組織「世界文化遺產名錄」。

他說：「我們做了民調,結果顯示，小販文化是最多國人支持的項目，因為它和大家的生活息息相關，也富有本地特色,「非常新加坡」如果申遺成功，將有助保留和發揚新加坡這個獨特的文化，

總理呼籲國人踴躍支持小販文化申遺，讓我國的小販文化登上世界舞台。總理在總結華語演講時表示，一個國家不能只追求經濟增長和物質上的滿足，能讓我們凝聚在一起的，是我們的價值觀、集體回憶，以及我們的共同使命感。

總理以國慶慶典上介紹的88歲紅頭巾胡潤心為例，提醒國人在追求高素質生活的同時，也要有樂天、惜福的人生態度。

- CH8/LP

點解人地可以越行越好
香港就越黎越差

因為痴住鄰國

演講都要用三種語言

李總理： 鞏固土地分配正義 組屋屋契99年期到期後必須拆遷

李顯龍總理向組屋屋主保證，當組屋99年屋契到期後，他們不會無家可歸。

總理在國慶群眾大會上說，政府組屋的屋契之所以定為99年，最根本的原因是為了確保這對未來的國人是公平的。

他說，一個人向建屋發展局購買組屋，可以傳給子孫；屋契到期後，歸還給政府，政府可以使用土地為未來一代興建新組屋。

總理說，如果組屋屋契是永久性的，我國遲早沒有足夠的土地為未來一代興建新房屋，整個社會就會分裂為擁屋者和無法擁屋者，他認為這是最不平等的現象，而且會分化社會。

總理說，政府也不能隨意延長組屋地契，因為舊組屋的維修成本非常高，更好的方法是在屋契到期後，拆除重建。

總理指出，目前最老舊的組屋已經52年，但還剩餘47年屋契。他也說，一旦屋契到期，政府會幫助組屋屋主購買另一間組屋。

李總理：屋齡70年組屋可投票決定提早重建
李顯龍總理在國慶群眾大會上宣佈，政府將推出新的自願提早重建計劃，在組屋屋齡達到大約70年時，把舊市鎮的組屋收回，以便對市鎮進行更有規劃的整體重新發展。

李顯龍總理在國慶群眾大會上談到多數國人都十分關注的組屋屋契課題。在新的自願提早重建計劃下，更多的住戶將可以在屋契屆滿前受益。總理說上個世紀70和80年代，建屋局為了應付住屋短缺問題，短期內大量興建組屋。隨著這些市鎮的組屋屋契日趨屆滿，政府希望有秩序地重新發展這些市鎮。

李總理說：「如果我們不提前規劃，99年後這些市鎮的組屋屋契集體屆滿時，所有組屋將在幾年內歸還給政府。我們也必須在同一時候，為很多人找新的住所。建屋局必須在短期內拆除和重建這些舊組屋，就像我們當初建設馬林百列，宏茂橋和勿洛一樣。我不認為這是個好主意。因為到時這些市鎮又會成為建築工地，到處可見起重機。」

總理指出，當局希望把整個市鎮的重新發展期拉長到20至30年。這意味著政府必須在最老組屋年滿大約70年時開始規劃，循序漸進地發展。在新的自願提早重建計劃下，政府將賠償那些組屋被提前收回的屋主，也會幫助他們另尋棲身之處。計劃將是自願性的，賠償條件也不會像現有的選擇性整體重建計劃那樣優渥。

他說：「這些組屋區的居民將必須投票，就像家居改進計劃一樣。如果居民投票通過，我們就會進行。政府將收購所有組屋，重新發展組屋區，居民則可以用賠償金支付另一間組屋的部分費用。如果居民投票反對，他們將可繼續住在現有組屋內，直到屋契屆滿。」

這將是一項長期的計劃，預料還有大約20年才會開展。政府正在探討這項計劃的細節，包括如何選擇組屋區、規劃發展步伐，賠償條件以及從長遠看，政府要如何負擔這項計劃的費用。

總理指出，他瞭解許多組屋屋主都希望可以獲選加入選擇性整體重建計劃。

然而，選擇性整體重建計劃是針對那些仍具有發展價值的組屋區。政府提前收回組屋進行發展，能為這些組屋區開啓更高的經濟價值，也因此可以給予屋主更高的賠償。不過總理說，建屋局估計只有大約5%的組屋適合選擇性整體重建計劃，而多數有高潛力的項目已經完成了。

總理同時指出組屋屋契只有99年，而非永久地契，是為了對子孫後代更公平，在屋契到期後屋主把組屋還給建屋局，讓政府重新發展地皮，為後代建造新組屋。

他說：「不輕易延長屋契也有一個實際的考量，如果你看看目前較為老舊的建築，一些看起來有些殘破不堪，它們的屋齡甚至還不到50年。到了100年過後，我確定房子的機電系統一定是報廢了。混凝土也會在本地熱帶氣候下剝落。」

總理指出就算我們能解決所有的這些問題，過後的經常維修費也會很高，因此讓屋契到期把組屋收回，拆除後重建是比較好的做法。

- CH8/LP

香港班官其實都應該以中英兩種官方語言演講
但可惜香港班官大部分英文 oral 同大灣區官員水平差不多

諗起陳克勤鍾樹根就覺得呢個世界咩都有可能

組屋個方法好啊
99年到期拆左再起過
對所有人公平
新既又有新既屋

二千萬黨員加起黎都唔及一個李顯龍

100年...講乜都得啦

有心治國 國家做事都能以民為本 香港宜家真係望塵莫及

新加坡既公屋過千尺
租好平
自己買返都好平價

獨裁國家代代都出名君咩

如果我係坡狗, 民主唔係咁優先了
香港人求民主都唔想改善生活姐

其他野唔講，其實新加坡教育係做得好好。結論證明。一個小地區實行精英教育係最work, 新加坡到而家都只有15%人入到大學, 社會集中資源培育社會top 15%人才，佢地成才（新家坡國立大學，南洋理工大學均為全亞洲排名第一二，世界排名前30）之後，貢獻返社會，成本效益最高。 好多鼓吹香港多d大學學位，仲用歐美國家做例子，其實係錯誤的，大學入學率高果d國家全部都好多私校，唔係公立，我唔反對起「私校」以滿足人類對學習既好奇心，但有限而珍貴既社會資源係應該集中培養社會較優秀既一群，佢地成才後一定會回報社會的。而家香港大學入大學率已經約為30-35%（UGC), 真係要反思同檢視資源分配問題，避免做成資源錯配。

遲早獅城或會搞「大海峽區」，包括大馬新山區及印尼巴淡島、民丹島

無限機遇包唔包括公開批評政府嘅機會？

所以支国而家唔掂

人地有主權

就算唔係姓李,

人民行動黨入面D人都好勁

人地同馬來西亞關係敵對
所以政府入面係有人類最強存在既白人加盟
唔係比人用黎殖民好似香港咁
你諗下港英時代就知, 邊個敢同白人敵對

想知得更多.

香港仲鼓吹後門狗制度添

因為香港唔係自己行

人地係獨立國家

因為當年無料既人選政府工做，有料既人都投入私人市場其實香港搞成咁不意外
你睇下現在啲高官唔係白痴就係低能啲一個問題搞幾年都未解決到

香港精英想移民多過留喺香港

好過有人講理財新哲學

呢班人本身母語唔係中文，d文筆仲通順過d自翊中華正宗嘅北支那人，北支真係無地自容

香港97後，的確開始落後新加坡，我識有D朋友走左去新加坡創業。

獨裁 比一堆各自為政既無聊人士係度搞事做野有效率十萬倍.
資源唔會浪費咗先

獨裁國家一定冇可能有一百年命

人地凈係唔使煩住屋已經贏曬, 8成以上都係公屋,
但香港政府要同發展商勾結, 起多棟公屋都牙痛咁。
而且人地d政策係為國民好, 但香港d政策係為国民好。
人地d高官係清官, 香港因為隣國既關係, 有呀爺照住, 貪左都冇事, 職照升, 錢照收。
人地工時短過我地, 但競爭力比香港好。香港一話標準工時立法, 班大財團就喊曬口咁又話會執粒, 又話香港競爭力會下降, 香港政府d濕鳩又唔撚理。

你太睇少資本主義
你未睇到人地滅亡, 已經發現人地國民大富大貴過住d好既生活

馬來語都識

當年4小龍入面香港經濟最好
而家4小龍入面新加坡愈走愈遠
政府既差別顯而易見

依家睇返周圍同香港類似既地方
新加坡, 台灣人地都進步緊
好有未來好有希望

睇返香港
一路食老本一路極速退步
係香港真係好灰好絕望

完全唔同以前會為作為香港人而自豪

以獨裁嚟講 佢既透明度都算好高
並且真係以國民需要出發
唔盲目去up一堆專有名詞去過關
屌啦星 抵你發展咁快

台灣起碼唔使煩住屋

香港高官：要令香港一百年內成為以無限樓價工時聞名的城市

你睇下中共先好講野啦，唔會浪費左
基建報價又高過人，成日幾十億幾百億送錢畀非洲、南美堆垃圾國家買聯合國啲票，自己國內就窮人遍地，未學行先學走，充大頭鬼

好想入籍新加坡

咁係人既問題姐.
資源一定唔會浪費架喎只不過唔係落你度.

佢係國家資本主義

d共產主義成日希望資本主義有玩完一日
所以金仔先知道鬥落去無意思, 下場都係自己做窮撚
新加坡雖然係國家資本主義, 但佢地有樣野唔同就係唔會用國際傳媒影響力去洗國民腦
d國民唯一投訴就係返工返到好似奴隸咁

你自己都講三種語言奉迎中國人同鬼佬

所以咪講獨裁國家出名君就好，出暴君咪仆街囉，都唔知你駁乜撚野

連登仔屌人獨裁
有無諗過民主係基建於人民要有智慧
蠢人民主同叻人獨裁我寧願要後者

但你都要叫啲坡仔環保啲 屌到啲坡妺大肚
先可以廷續新加坡到一百年後 而家你生育率全球最低 衰啲講句 你唔夠人分分鐘馬拉又食返你轉頭 滅你國

香港同人地新加玻根本無得比
淨係睇下香港政府d政策
又無前瞻性 又無執行力
唔好講話民主房屋運輸d議題
連最基本嘅民生都搞唔掂
淨係識舔共

香港班弱智搞政治拖左幾十年後腿

正常，新加坡以前係屬馬來聯邦
馬來語係其中一個法定語言
總理唔識點樣以身作則

四小龍除左新加坡d製造業都畀支那食晒

支那真係四小龍終結者

難怪而家美國對聯合國wto咁反感

父母97前新加坡邀請入籍，移左去新加坡，我就本身08年移民台灣，一個人有冇遠見，同一個國家有冇遠見同樣重要

其實生活好 冇咩理由推翻個政府

望完隔離po講台灣，再睇依個po講新加坡
屌你老母港共政府做過啲咩

香港=垃圾收集站
150=收d低質既人返黎霸呢個做得比較好少少既system.

駛唔駛啊！？

嘩 好叻啊你

作為殖民政府，佢好稱職，利益全歸宗主國及其人民

你又啱，不過佢地英文通行既情況下都照顧到其他族群，正正係多元化既表現

幾年前去過一次新加坡，覺得果度係個好先進，繁榮ge 地方，好難相信以前新加坡要來香港取經。
後來買左一本講新加坡發展史ge 書，一路睇一路覺得呢個地方好傳奇。
當年新加坡仲係馬來西亞其中一個地方，後來「被獨立」，新政府政局不穩，地方資源乜都無，連水都要向返馬來西亞買。後來政府努力改革，經濟、教育、衛生等等努力改善，直到今日ge 成就。

新加坡ge 言論自由方面的確不敢恭維，但人地有今時今日ge 地位世界有眼睇。撇除呢方面去了解新加坡會發現好有趣。

上面提到本書ge lin:

中國或者香港嘅官講我一定會話講你就叻 但如果係李顯龍嘅我信佢真係會做到

新加坡其實叫威權，唔係獨裁

因為人地係主權獨立國家
香港唔係

香港...

香港淨係識講大灣區有無限機遇

香港嘅國際觀得大灣區

大媽區

如果一個國家可以拎到人民安居樂業
有居住 三餐溫飽
我唔介意有規管 同 交多啲稅

獨立國家

香港人係咪已經唔識得14億之外仲有五十幾億人嘅世界

官商政黑識啊，所以佢移晒民
依啲係用嚟配合中共呃鳩香港人咋嘛

新加坡有林俊傑,香港得吳業坤

人地幾有規劃，對個國家發展充滿希望
相反港豬們，每日倒數緊去2047
好唏噓絕望既感覺

獨裁國家，恁咩

憑中英文好過你

新加坡公司

咁屎你都食得啦，又話要民主

民主係咪一定會令社會安定先??
唔好下下撻個民主出黎先啦，到時有真民主搵個劉德華做總統?
搵連登仔做總統? 係有民主，不過不出三日死撚左啦

child登? 食得屎啦

三日會唔會高估左佢地

好似馬來西亞都出個納吉出嚟
新加坡唔改變好可能變壞都救唔返
香港97前就最輝煌年代沒落
新加坡依家要俾支那走資吸咁多中資
遲早俾中資控制

香港中國政府就中國政府啦
香港人

依句嘢我97前後都聽過
依十年少啲

呢個真
香港俾d咁嘅垃圾dse雞入u簡直係浪費資源

香港只係殖民地嚟咋
繼續維持現況嘅話，沒落都係必然嘅事

你唔同人競爭咪人地同你競爭囉
不進則退識唔識呀

唔係㗎
踩港撚話香港人只識講大灣區㗎
係香港人自己選個政府眼光短淺，係香港人犯賤，係香港人冇反抗

其實佢講嘅嘢同支那講嘅嘢一樣
轉個國家名嘅話留言會唔同晒

我見過一個坡仔, 識 廣東話, 英文, 國語, 馬拉話, 福建話, 再加少少越南話

華語呢？
唔同國語㗎

淨係一班左膠一年洗你過百億政府錢
我已唔講大白象工程呢啲大數目
獨裁唔代表無明君

新加坡政府房屋規劃好似仲遲過香港起步
但人地人人有屋住 仲要至少500尺
香港屎都無得食

晒氣 交多啲稅果時就牙肉痛

讀書競爭好大, 入唔到JC
, 就要去ITE (類似香港既IVE)
坡仔會笑 It's the end

唉

記錯咗, 佢地係叫「華語」

華人唔等於中國人
中國人唔等於華人

之前新加坡仲話要追過香港 , 事實上根本贏緊十條街
香港成班高官每人渣幾千萬地產啊的士牌， 改？ 你唔係要我地嘅既得利益受損呀 ？劏房波搞發展

香港讀唔到三大，又晤係專科味一樣仆街
唔通非專科BU 同OU 同IVE grad會有大分別咩

佢啲邏輯根本唔洗同佢傾
選咩政府嘅權根本係來自於市民
btw新加坡唔係真係好「獨裁」，有民主選舉，只係最大黨權大，而係要控制所有嘢，依家好咗啲，以前係唔選佢就搞你嗰區。
依個仲危險，因為市民慣咗冇權去理政府，而慣性覺得政府為佢好，而自己又好似有民主，又主動投畀最大黨。都係嗰句，政府嘅權係市民到嚟，係服務市民，唔係控制市民。

睇你比較咩啦
人人睇嘅嘢唔同
紐約同三藩市邊個好啲你都比較唔到啦

老實講打工仔都唔求發達，唔使日日返工為左供棟垃圾樓就已經贏左 去過果邊幾次，除左悶之外就冇乜野特別差

班官以管窺天係咁上吓

好多地方都除左悶都唔特別差㗎
講真，你唔睇新聞係香港都唔特別差
你唔睇你交咗幾多錢供樓
每個月都有千幾二千蚊淨
港豬係覺得快樂㗎
人無知無求就快樂
就係咁簡單

大佬香港主人係邊已經知氣無得救啦

香港啲五毛/踩港又大大聲
加泰投票都勇武，香港佔領都港豬
香港驅蝗係暴力，外國排華係有悍衛家園
平時就屌香港政府代表唔到香港人
一比較其他國家就話「香港人」犯賤
拎香港個政府講嘅嘢當香港人立場

坡佬點會同班友癲
新加坡係獨立國家有冇被邊緣化？

已發展地區被發展中國家管，停止發展都唔只，係開倒車20年。多咗只有貪污，豆腐渣工程，大白象工程，利益輸送

讀外國名牌大學嗰陣，差唔多全部新加坡人都一級榮譽畢業。我覺得同香港人比，玻狗喺心態上點都有分別。但人地輸入嘅係外國精英，香港輸入嘅係單程證人仕

可以點, 唔通期望西方因為香港而對抗支那咩
港喱不識搞抗爭, 搞一下放軟手腳, 輸少少就好似哭喪咁, 對支那來講完全無壓力

新加坡冇民主 有民生
香港冇民主 冇民生

一味淨係識話港共政府/舔共/官商勾結呢啲口號式對話根本無討論價值
人地元首發表演講係喺專上學院既會堂
我地特首永遠都只識匿係政府總部
我地可以鬧我地政府墨守成規或者精英主義
呢啲先係要改善既地方
港豬永遠流於情緒口號既宣洩先係迫唔到政府改善施政既原因

好葡萄

兩代夠啦，到時我都老死，後世嘅事後世自己處理

好睇立國者佢地係乜野人
李光耀
毛澤東

知唔知新加坡四周都係敵對國家 大咩撚野區，成個區佢最發達 同你搞都on9，新山話發展，發展左幾年都冇野到，係香港咁on9比深圳食住上

真係不得不提，人地元首講野嗰種領袖魅力，嗰時係南洋理工聽，人地真係句句說話都有板有眼，唔撚係香港嗰種唔經大腦鳩up

香港係香港人玩死，老董當年推八萬五，香港人反，最後冇推，唔通新加坡當年推組屋有冇人反？依家香港人又話樓價貴，大佬，公屋當年又唔比推，唔通叫政府規定私人房屋樓價啊？咪一樣有人屌

新加坡同香港比，就係一個大人同一個黐住老母嘅牛奶仔 個老母仲要唔係對個仔特別好，係差在唔打仔

香港既top15係集中壓搾其他人既存在

咁多正皮，連登仔心裡都buy獨裁賢明體制

睇你點睇。
由國家效益去睇一定係玩獨裁。
市民權利由政府給予，並由國家管理先係最合理。
服務市民睇清楚一直係大笑話。
啱啱FG我都好似你咁諗，而加睇返真係好on9

唔講獨裁與否，呢兩父子既慧眼及遠見，應該超越成個亞洲既同期領導者，將現實主義發揮得淋漓盡致

之前侵金會已經有人吹奏做亞洲瑞士

人地新加坡講既係令自己國家有新機遇 吸引人才內流
香港講既係 一個已發展地區 去大灣區依個發展中地區尋找機遇
唔諗保持競爭力之餘 出盡奶力幫鄰國發展

生育率香港仲但啦

10年前仲係
今時今日冇人提咩小孩不笨

新加坡E+唔撚讀書都有出路
怕乜鳩

相反香港醫生都嘈買唔到樓

佢地成才後一定會回報社會的。

依句係外國我唔知係咪真係咁

香港就一定唔得囉

搵錢行先啦

同埋唔好用香港同佢地比

一個主權國 一個中共下既棋子

香港既大政策根本唔係香港人話事

出發點係點幫中國

咁香港緊係死啦

預祝臭港收皮

當條高鐵話唔到事，咁荃灣噴水池、元朗行人天橋話到事啦，你個講法唔可以為政府開脫

香港搞成咁就係有你呢啲人
廢老心態

全球化國家主義已經模糊，我有才能哪怕不能移民？邊到好就移民去邊，哂心機同你慢慢搞有乜為，今日呢到獨裁搞得好我住呢到，他日變質就良禽擇木，反而你抱殘國家民族界線死守某地嘅態度先係新一代廢老精神。

新加坡推組屋,你反既話,人地政府就立即收你皮

獨裁國家阻止你反

而家新加坡好似以前既香港

又唔想付出，又要拎人著數，你直情係廢老+蝗蟲

錢得咁多, 要留黎起鳩鐵, 所以一樣話唔到事

移民唔洗付出？笑左

八萬五事實係有行
嗰時係狂賣地
之後有年新屋落成量係有85000個
係政府做野無魄力 左搖右擺 搞到咁

可唔可以講下心態有咩分別？

林鄭梁振：要十年內將香港升級為與深圳同級既經濟特區

哩個真，好考君主功力
清朝咁就大撚獲

有主權真係好

其實呢度大部份人定性新加坡為獨裁國家係好落後的思想，這其實是超過二十年前的狀況。

經歷近年的幾次大選，PAP 幾次都差點強勢不保，每一次失勢國民有反對聲音，政府立刻做好多民生野補鑊，真正做到國民選票影響政府決策。（雖然PAP真係做好多垃圾手段打壓其他黨派，但停留在合法的行政打壓和財力優勢）再講，其實你去問好多新加坡人，佢地係真心支持PAP，唔係洗腦，因為國家/人民行動黨真係有承擔，所以佢地係真心投票PAP（雖然近年經常搵國民笨）。

反觀香港，選立法會？真係人唔笑狗都吠。你話邊邊比較民主？

新加坡一百年內都追唔上香港⋯⋯⋯⋯⋯⋯

嘅樓價

最好連精英都有特權
咁佢地大過左之後會更加維護政權，只要政權維持佢地的權益

人地就創造機遇
香港就叫你離開家鄉尋找機遇
菲傭咩屌你老味

當年太多人反，呢家睇返個計劃，其實好好同好長遠，講真唔係幫政府，當時出黎返人數實在太多

1. 每年興建的公營和私營房屋單位不少於85,000個
2. 10年內全港70%的家庭可以自置居所
3. 輪候租住公屋的平均時間縮短至3年
4. 增加鐵路上蓋及市區重建建築密度

人地有投票權 公民實際上係有監督能力，明咩君 好似香港咁得閒就遊行嘉年華會，搞下小組討論，上連登屌下，聽日返工，就可以出到好ga領袖

香港民主，選完比人dq都叫有選過！民主！自由！

笑左，香港學人講人權，同太監學人講做愛好舒服有咩分別，新加坡無論居住，學習，就業，競爭力邊樣香港係贏人居住權都冇啊仲人權

衣食住行有問題仲講乜嘢人權
人權可以當飯食？
亦不見得香港有民主

香港係冇諗過比你發展,咩都阻住你
邊有得比

玻豬起碼都識你出賣我就投對家

港豬
一邊就擺明企你對面都大把豬倒票
一邊就下下關鍵時候出賣你，選果時再吹下保住關鍵少數就成班繼續含

香港最好 個個咪又係吃喝玩樂 革命？不了

你覺得選完出黎dq都好都得架 香港最自由（連登）

其實如果真心有留意新加坡，2011大選PAP已經顯衰勢，得票率得 60%，不過透過議席分佈仍然控制國會。

但聞到濃味的PAP，係接下來立刻回應社會訴求，當年人民投訴政府起得不夠租屋，等候時間太慢，政府就加快速度，往後BTO好快好多，平均抽三次度已經抽到租屋。

當年亦有反對聲音反太多蝗輸入（投資移民/陪讀媽媽等），政府也收緊政策。

本來2016年的選舉，PAP就食住國父逝世，在人民愛國情緒高漲時，提早一年大選，結果PAP得近7成選票。呢的舉動，其實告訴大家，PAP係真係怕會失勢，唔係有持無恐，國民一票係真正有機會拉一個政黨落台的。

當然，如果焦點係放在對付Amos Yee，對付佢的手法係真係有問題，但條友又真係傻傻地，而且我認識的新加坡人大部份其實係極度討厭佢，當然你可以覺得大家被洗腦，但請先認清Amos的控訴大多其實都係9up，引起矛盾而沒有根據的。